台灣呢三個男歌手你地點排?

蕭敬騰

周杰倫

林俊杰

三個都紅遍華人地區

我個人就周>林=蕭

蕭=周=林

周>蕭>林

林俊杰，暱稱「JJ」，新加坡籍知名男歌手

sorry自膠

咩標準先

打和

周杰倫可以話係代表一個時代
後面2個唔係無實力既
不過同周杰倫泊埋比 差D囉

三個都有實力 但係感覺周杰倫音樂才華好犀利

王力宏點都>蕭啦

實力唔錯
但係影響力同上面三位無得比

周，林，王，陶一pair
蕭，第二個林，楊一pair
不嬲都係咁比
至於蕭如果單獨攞出黎同周林比差太遠，前面兩個鬥足十幾年(甚至而家都鬥緊，佢地嗰輩既歌手而家得返周林仲係當紅，其他全部過曬氣)，又自己作歌又盛，蕭無論作品定影響力定出道時間都差太遠

覺得jj自從轉左公司同上大陸節目之後先開始爆紅
都係呢兩三年既事 但fans base都未夠周董勁
周由00年代係大陸紅到依家
周雖然回塘但依然拋離好多人
唔係話jj唔勁 係周以前真係好撚勁

同埋如果你留意返，周林係所有台灣歌手入面唯二出道十幾年每張專輯都係自己作，兼作埋畀其他歌手都可以做其他歌手既代表作既唱作歌手黎
當然如果計影響力，姐撚贏，而且作曲的確係勁過JJ(風格太多而且全部carry倒)
但JJ既可怕之處係唱作都係一級，得罪講句你而家係好難搵倒任何一個唱作都同時勁過JJ既華語歌手 呢樣嘢姐撚而家就差幾條街

周 》all

唔信你可以上大陸論壇睇下，當年江南一出係少數可以同七里香抗衡既歌，之後既一千年以後，曹操都係喺大陸爆紅，JJ不嬲喺大陸都係好紅，反而換公司之前喺台灣就真係完全差姐撚幾條街

以前啲人話有生之年一定睇一次姐撚演唱會 可惜我冇睇全盛時期
依家一定要睇jj

JJ而家算係巔峰時期，一定要趁呢幾年去睇下

陶喆王力宏衰邊樣？

我知 我呢兩個都好鐘意 最可貴係佢地兩個咁勁都好fd
但講歌紅一定周多 冇得比呢啲
講fans講傳唱度講演唱會場次講專輯銷量真係冇得同全盛周比
好記得以前jj上jay節目比jay cue佢跳舞
依家地位越黎越接近 已經冇可能再有呢個畫面

陶王衰持久力唔夠，而家都已經完全冇曬聲氣
同埋陶王係好少作畀其他歌手而又爆紅既歌，呢樣嘢JJ姐撚求其up都up得出幾首寫畀其他人既代表作
而且陶王出道早過姐撚，但成就影響力俾姐撚屈曬機，就知佢地既極限點都唔會高過姐撚.....

呢兩個越做越莓
想當年啲人話新四大天王
周陶林王
都有第二個被版本係
周林羅王
心諗羅志祥憑咩

姐撚計綜合點都係勁過JJ，呢樣嘢冇得嘈
但JJ已經可以話係最接近姐撚既歌手黎
而且最可貴就係好似你咁講，作為競爭對手佢地係出奇地好FD，呢樣嘢真係好難得

羅志祥真係完全九唔搭八，前面三個都係唱作歌手擺佢入去認真格格不入

周杰倫係華人歌手入面排第一啦 點比

咪撚玩啦
當年周杰倫紅撚到上時代雜誌 開世巡
吹到JJ個陣淨係台灣輸?

林俊傑把聲好難聽

周>>>>>>其他是撚但

周杰倫最勁嘅地方真係佢嘅音樂才華
由佢第一隻碟開始 就創造出一個屬於佢嘅時代
講影響力真係冇得輸 傳唱度高嘅歌有好多
同期黎講 除左Eason 之外 冇一個華語歌手夠做
但Eason focus係廣東歌上 變相係聽眾窄d
而JJ係雖然都好勁 但都係依十年先跑返出黎
一黎周董回塘 二來近幾年佢d創作都好高質
至於唱歌黎講 係屌打周董
尤其近幾年周董又爛聲 雖然本身把聲其實都唔得

羅志祥真心唔知憑咩...
歌又唔係特別好聽 普普通通咁
靚仔咩 ?我又唔識欣賞
跳舞呢？ 純粹另外個三個係唱作歌手，佢只靠到呢樣取勝
但係未去到亞洲舞王個level..
全盛時期既郭富城 仲亞洲舞王過佢

非黑即白到on9
姐撚紅等於其他歌手全部都唔紅？
喺我眼中。姐撚超級紅，其他歌手都係紅，講緊2000-2010嗰陣，基本上係姐撚獨據一方，之後下面先係其他歌手爭，但唔等於其他歌手唔紅

周>林>蕭

周>蕭>=林
可以比較埋陳奕迅

而家華語唱作頂級嘅，男就係JJ，女就係GEM

周 > 林 > 蕭

個人嚟講唔太鍾意 蕭敬騰啲曲風

你麥兜嚟架 ? 人地畀 A B C 餐你, 你問人地點解無 D 餐 ?

jj都係依幾年等到周杰倫回回地塘先有得同佢比下 全盛既周杰倫根本就唔同級數

論唱功:老蕭
論才華:姐撚
Jj:同姐撚差一班波，唱功唔夠老蕭咁勁

Gem
聽佢唱過幾首 啲咬未同一味追高音唔識收
對我黎講真正頂級有林億連同張慧妹

啲咬字好怪*

同四大天王差好遠

蕭係咪無咩賺大陸錢?
好似係大陸都唔太出名
另外嗰兩個一早上左神台啦

唱功我覺得jj=蕭 無話邊個特別勁過對方

上咗次我是歌手同夢想的聲音都冇咩起色

老蕭係玩聲玩到出神入化

jay全盛期唱功都好勁
尤其04，07演唱會
係跨時代之後
不過而家都唔錯

我見依家連台灣人都唔係咁buy佢依家既唱腔 話好油好膩

睇返04唱軌跡，再對比返最近中國好聲音個軌跡

周杰倫13年把聲開始唔得
但13年岩岩開始摩天倫演唱會果陣啲歌仲上到
無係中期開始真係退化得好勁
覺得10年果陣唱功最好 果年拎埋歌王

佢究竟做咩嚟 真係聽得出佢唔係唱功回塘咁簡單 似係成把聲都爛晒
比返以前靚聲既姐撚我啦

蕭我覺得同林既唱功不分上下 可能仲好過林
蕭未出道 果陣參加比賽都知係唱家班
出完道後早期係咁翻唱其他明星啲歌 翻到厭晒
林啲歌比蕭唱我諗佢都唱到 但好唔好聽同啲人接唔接受到就另外一回事

用錯方法唱囉後生果陣 開得多演唱會又唔識休息 以前真係場場搏盡 自己都認鐘意上高音
你話佢唱功仲有冇我就答你佢一定有 今年睇佢演唱會條友要佢上高音佢唱到最後果幾首歌先唱
假音就間中唱下 錄專輯果陣都聽到佢真音假音其實仲唱到 但可能要休息夠先得
佢唱功根本冇退步 係把聲唔再支撐到佢咁唱
所以咪越黎越hea唱得

周杰倫啲歌你係唔會飛
把聲真係吸引到你，就算唱唔到上去
同埋，佢咩風格都carry到
rap 情歌 快歌……
近二十年真喺冇人咁勁
重要包埋作詞，作曲

加埋eason俾你，其實睇得出三個人既分別同style真係好大

係。其實姐撚最勁既就係曲風多到你唔信而且全部carry到，而當中黑暗系少少既快歌我諗華語樂壇你係搵唔到第二個人有feel過姐撚

哈林都係好撚勁果個

冇得比啦，周杰倫完全另一個LV，根本代表一個華語樂壇既時代，改寫埋華語樂壇文化同曲風，國際/地區影響力更加唔洗講

蕭 潛力股

兩個加埋都唔夠周董勁啦，睇下周d作品，首首經典，另外兩個？

如果只係分析姐撚今時今日有嘅地位
冇可能只從音樂方面去睇
除非講明只係從音樂方面
咁樣我會話周＞林＞＞蕭
但姐撚音樂上成功唔止首歌正
仲有堆電影
頭D 不能說的秘密
仲有青蜂俠首雙截棍 班鬼佬聽住幾年前嘅歌話正

林啲歌都幾高質 都好多經典 江南呀一千年以後 修煉愛情呢堆都好經典
反而蕭啲歌就真係 雖然我覺得佢唱功係最勁個個
周唱功最唔得 但整體啲歌嘅質素屌打晒另外兩位 根本可以話係千禧年打後成個華語樂壇嘅icon
如果幾十年後啲人要揀三個華語樂壇最有影響力嘅歌手 周杰倫應該有份
另外兩個就窄啲
利申 三個都鍾意

根本比唔到
3個都咁有才華，周已上神台，蕭林我會揀蕭，因為林呢類唔算太罕見，唱歌同作品都唔夠蕭咁有魅力

讓我一次 愛個夠

周>林>其他

華語歌手入面 寫歌叻過JJ既冇人唱得好過佢
唱得好過佢既冇人寫歌叻過佢

但主流媒體都重視音樂才華多過唱功
就好似Grammy從來都係出色既曲>唱功
所以Jay>JJ

唔知係唔係我唔識聽

我覺得蕭好似無以前咁好聽

一直都覺，3個中最唔like佢把死人聲，整作狀，jj 都話有才華，蕭？

yes,佢都有好多經典，但係jj佢唱歌打動唔到我，我唔係唔鐘意佢d作品，如修練愛情，我好like，但係聽一定係會聽lala版。

林仲唔算罕有？你不如試下喺而家既華語樂壇搵第二個唱同寫都同林差唔多level既歌手出黎畀我睇下

佢地計紅既程度姐 香港既四大天王夠個個唔同風格啦

唱功黎講 林蕭都係頂級 林就同機器無分別 穩定同高音為主 後者就多變化 舞台魅力優勝 我prefer後者

影響力周二千年玩晒 依家算上左神枱 林就呢幾年開始顛峰 蕭係後輩黎但紅得幾快 不過未及jj

整體周》林》蕭

老實講任何時期既周董既歌，點都耐聽正過林俊傑，以前既周杰倫甚至係做咗好多亞洲樂壇以前無人做過既野，例如係你聽得到用backmasking既技巧將歌詞調轉 仲未講佢既歌種有幾闊，林俊傑依啲都比唔上淪。講唱功，周杰倫唱功未必好過林俊傑但講感染力一定好過林俊傑

以前既周杰倫都係行走cd，基本上每次live都超水準，我覺得08年前佢地既唱功都差唔多

蕭

林=蕭 大於 周
（你話以男歌手黎排）

周完勝
以音樂性同能力

呢首皮囊好撚正
真係玩聲既極致

btw 蕭迷都覺得講創作蕭唔會夠另外兩個黎
但唱功就有得鬥下
尤其係佢好似仲係不斷進步緊

如果羅志祥嘅實力都講到冇得擺入新四大天王嘅話， 咁多年郭富城更加唔值得擺啦

蕭係潛力股，出咗道咁耐仲不斷進步緊！
鍾意聽宜家嘅蕭多啲，以前蕭唱歌好似有啲啲un耳
林俊傑淨係識幾首歌，同埋好快就聽厭，
好聽啲講就係穩定，難聽啲就係live無咩太大變化。
周杰倫贏曲風多變，真係梗有一範啱你聽！

咪玩啦，郭富城啲舞步高羅志祥幾班 仲要郭富城個樣係亞洲地區算係數一數二，羅志祥望落咪一個mk仔

聽lala版呢個中point

舉啲例子嚟聽下 先唔講羅志祥啲歌啲舞步， 舞風都多過郭富城啦

蕭以前唱王子的新衣最後會爆上去

依家保護把聲 唱好多歌都無以前咁落力

郭富城做到傾斜45度，比著羅志祥？仆死咗啦

羅志祥做到單手倒立， 比著郭富城？仆死左啦 要講就講番佢地啲作品啲舞步啦

講埋樣就真係 羅志祥當年係幾多少女心目中嘅男神，咁都叫一個mk仔，咁郭富城又可償唔係？

郭富城一首para para Sakura 同入面既櫻花舞步都唱跳到街知巷聞，更唔好講佢本身唱功都唔會差得過羅志祥，不如你講吓羅志祥有邊首歌唱跳係出名同出色

郭富城就帶來咗一股潮流，例如中分頭，羅志祥又帶咗啲咩潮流？

覺得皮囊算係近期比較落力嘅一首
無計啦，如果佢宜家唔保護把聲，唱多幾年就會爛聲。
寧願佢無咁落力，但唱多十年。
真心覺得佢仲可以再紅啲！

姐撚回哂塘

潘瑋柏

老實講，盲粉都要盲得有道理，講到郭富城=羅志祥真係有啲過分

羅志祥當年海派個頭唔係潮流？ 中港台嘅後生仔個個都跟住剪， 側邊剷青都係佢帶起， 以前飛輪海時代個個兩邊都留長。stage更加唔洗講，同埋大中華地區男人著legging, 拖鞋boot都係佢帶起 歌更加唔洗講啦, 精舞門，獨一無二，夠了，依三隻舞幾多跳舞嘅人cover你自己揾，就算街舞界佢都係公認嘅明星og

光速屌閪

不過睇你連華晨語都講到全華人樂壇最屈機既歌手，就知你唔識聽歌

會唔會係你盲反得過份呢？ 講作品，實力，人氣，地位 羅志祥有邊一樣輸比郭富城

咁新一代華人歌手有邊個屈機得過華晨宇

精舞門唔出名？

屌你個閪 仲未撚訓?
買fifa19未

點解冇周興哲

遲下買數位版
肝埋fgo先 肝多幾日就自由

周>>>>>>>>>林=蕭
我唔太鐘意jj把聲同唱腔

佢呢種唱法好傷聲，佢再唔改嘅話，過多幾年好易收皮

人唔笑，狗都吠啦，光速屌閪舞出名啲

不願接受現實呀？盲反撚

其實改左好多了 以前唱法仲傷

唔洗諗周一定最尾

JJ識作曲同唱功勁又點, 唱歌打動唔到人, 原因睇今屆金曲獎男歌手獎就知
賽前吹到大熱但輸比eason, 2個d 歌都唔易唱, 但評審d 投數接近一致
評審 d comment 講到好白, 真係擺明話你同落你面

只有一輪:
陳奕迅 14/19票(73.68%)
評審意見及考量:
陳奕迅對音樂的駕馭傑出，在音樂節奏感、複雜度非常高的情況下，卻能唱得讓人聽起來輕鬆舒服、游刃有餘細膩動人，技巧性非常好，且不覺得是在展現技術，因此評審很快就有共識。

算啦，繼續睇光速屌閪舞啦你，依種潮流我真係唔太識

Jj是無價寶

陶喆呢？

周淨係以父之名都講到而家
另外果兩個好難同佢比

其實都係睇下邊方面 呢三位的確係依加台灣最出色嘅3位歌手
論唱的話JJ同老蕭都去到好高嘅境界嘅位置 以經唔再去到分高下 係要睇你個人嘅口味
唱：林=蕭＞周
知名度/影響力：周＞林＞蕭
音樂呢家嘢真係好睇個人喜好 大家都去大陸啲綜藝節目自己感覺吧 睇翻咩歌手啊 夢想的聲音啊 之類

我自己個人偏好 蕭＞林＞周

台灣比乜春陳奕迅

jj有啲類似李克勤嗰種機械人唱歌feel，當然jj唱功勁好多

周=美斯 林=C朗 蕭=尼馬
姐撚最勁既時段已經過左，JJ就近年巔峰

JJ把GAY佬聲 聽一段時間就立即屌你老母

好簡單
唱功: 林>蕭>周
影響力:周>林>蕭
曲:周>ALL

JJ都係呢幾年返左上大陸搵銀先紅
姐撚由00開始 D演唱會全部都爆都ON99

以前學校一開波玩自我介紹全部人都係講: 我偶像係周杰倫
然後SING CON 10首入面8首都係周杰倫黎

唱功黎講 JJ越唱越有 而周既07就顛到冇得再顛 雖然就算係咁撚癲都好 都係唔夠今時今日既JJ技巧咁好 但唔知點解就係有FEEL 個人認為JJ再好都唔會比得上 可能同流行曲既感情都係需要利用擠壓喉嚨黎突出有關 而呢個都係點解周咁快玩完把聲既原因

未見過有人可以咁癲將自己既歌係一個concert度超越咁多

利申:打手

冇阿信

JJ一直都咁有實力係呢1-2年多左人認識姐

姐撚第一

羅志祥呢？ 亞洲舞王都唔講？

認同巴打 唱功蕭
才華 周
林 夠穩定
蕭唱腔夠獨特

因為以前唔識用聲 成日用喉嚨爆真音上去，搞到依家把聲收左皮，你地仲話周唱功勁 唱到高音唔=唱功勁
相反林唱左咁多年把聲都仲咁屈，近期仲又進化埋，但竟然比人話周唱功勁過林
音樂素養差太遠其實好難討論

唱功林俊傑勁過佢兩個

咪玩啦
阿信以作詞人嚟講係好勁
但係作曲就點都唔夠雙J
唱功就唔洗講啦

中意林宥嘉多過老蕭

冇阿信冇台灣音樂啦
亞州天團真係信打好個branding

呢個真 林俊傑唱功真係好過上面兩個
杰倫嗰種拉扯唱法無疑係好聽 但係傷

有無人中意盧廣仲

林俊傑啲歌硬係講唔出有乜特色
同姐撚比差幾班

少聽蕭啲歌，唔評論
周林我都聽多，個人鐘意林多啲但佢啲唱片歌曲平時聽開都係一兩首，因為個人都覺得一般既比較多
但講真林啲現場同佢啲歌表現差好遠，現場好聽好多又有台型又勁有個人魅力，而且佢唱功係出神入化，將一首歌曲展現出勁豐富既層次，好多時都唱得好聽過佢啲CD，所以係我唯一得閒會去追佢啲演唱會既人
不過上面judge佢唱功既人應該都係根本佢啲歌而唔係現場表現，但係我覺得現場重要好多，因為唱片係演音室裡面用更專業器材可以一句句錄之後慢慢調整
而且兩人唱歌風格同創作風格都係走唔同路線，有人鐘意有人唔鐘意，所以所有都係都係我主觀感受
唱功而言，個人 林>周
唱歌風格而言，個人鐘意林多啲
歌曲創作而言，個人 周>林
但音樂成就，一定 周>林

之前周杰倫，演唱會請唱林上台做嘉賓，一上台周就讚林係佢心目中唱得最好既男歌手 雖然唔可以肯定係咪客氣說話，但講得出就肯定唔係鳩up，可見林既實力係周所認同

佢講過而家既唱法係佢最自然最舒服

反而一出道果種唱腔係為左討好觀眾夾硬chok出黎

楊宗緯屌打all

依個真，唱法錯真係好影響聲帶健康
有部份人話鐘意JJ把聲以前多啲，因為林以前把聲同依家把聲都完全唔同哂
其實林知驚換咗唱法，佢以前屌爛咗條喉嚨要休養一年，當時佢成日經常唱一首歌全部都強假音加假音不斷轉換，風格係勁獨特而悅耳
但唱假音會不斷令聲帶受不必要既力，特別是用嚟唱高音，短期會令聲帶發腫發炎造成聲音沙啞，長期會永久受損
不過個人鐘意JJ依家隻唱法多啲

就算係客氣說話，姐撚都唔會亂咁講呢啲嘢啦，一定係心入面都認同先順便講埋
同埋見到樓上有人話JJ係唱歌機器live同CD一春樣已經知唔洗討論 有跟開就知JJ係最鍾意現場改編改key

啲人成日攞CD勤同JJ比，但創作歌手最大好處就係可以根據唔同情況咁隨心所欲玩即興改編，呢樣嘢CD勤就未必做到

同意林唱功勁過周
但係講人氣既話周屈哂機

係，影響力差太遠
我都係近年先知JJ，但姐撚十幾年前都識

JJ舊歌hit既加埋都可能唔夠jay一隻碟多

可唔可以打多兩隻字唔好咁懶
邊個係第二個林

林宥嘉囉

周杰倫第一
其他兩個無乜聽過
唔鐘意JJ把聲 好小聽

周杰倫前三隻碟我相信後無來者
以父之名呢種曲風都carry到我諗都無邊個

周興哲呢
啲歌幾好聽
後起之秀

前三隻 葉惠美唔勁？七里香？11月的蕭邦？
就算係依然范特西都冇幾多隻華語專輯比得上

根本姐撚前半好多都係神專，係後面質素回曬塘咁解

2016個隻不錯 但同全盛期真係冇得比
最後一隻由頭loop到尾都鍾意既係跨時代
希望佢下年隻新專有返全盛8-9成水準我都心滿意足

8-9成
唔係話而家姐撚唔勁作唔到，而係早期既姐撚真係好撚勁，我諗作得返6-7成水準都偷笑

係因為佢太耐冇出過碟 自然期望高啲

呢個post係講緊巔峰期定宜家。宜家既話周杰倫真係好難喺list入面，巔峰既話周大幅拋離所有人，好撚極端

第三隻係八度空間
第四張先係以父之名嘅葉惠美

仲有其實拎周董頭6張album 既求其一張已經屌打左蕭
所以應該淨係比JJ同周董好似仲好

其實除左呢三位之外仲有好多人都好出色

討論其他人都可以,但唔好以為我講呢三個就一定覺得呢三個係最佳

只不過呢三位我比較鐘意先叫大家排

羅未整容前幾樣衰下
就算今時今日郭富城年紀大咁多都靚仔過隻小豬多多聲

作品同實力我唔係好知
但人氣地位輸到無影啦

姐撚頭6張點玩，張張都屈到離撚曬譜

個人最鍾意葉惠美
快歌以父同一種調調
中國風巔峰東風破
高質情歌你聽得到同晴天
其實仲有首三年二班冇得輸

羅志祥連續幾年台灣唱片銷量冠軍，微博中港台權力榜長期top10 , 6000萬fans, 福布斯中國名人榜上過第8，早幾年sfc係全華人歌手fans club之中最多人，當年係中港台共同嘅潮流icon, 中港台嘅年輕人個個跟佢髮型剪 兩岸三地都係天王級人氣，台灣簽唱會破晒最多人記錄，香港大陸簽唱會場場都迫爆商場，香港機埸過千人接機 一首愛不單行唱到中日韓都街知巷聞，super junior都翻唱。2009至2013票選嘅星馬泰最受歡迎華語歌手，紅館4萬張飛2分鐘搶晒，早幾年亞洲男神榜唯一一個入頭10嘅台灣明星，07年金曲獎係票選最受歡迎歌手，仲高票過周董，咁叫輸到無影？

哈林>庾澄慶>周

Btw 台灣歌手最鍾意張雨生

自己睇下佢15歲咩樣先，除咗牙有咩整過？唔好睇過一張cap圖就衝出嚟吠啦，郭富城依家靚仔過小豬？你話係就係？問下啲妹妹仔囉

佢個頭咩事咁大

差幾皮

郭四大天王果陣十年都紅遍亞洲 老老豆豆90年代冇呢啲數據姐 以果陣冇咩娛樂肯定仲多人追星 fans base絕對唔會少過羅先
幾多唔同國家既人睇佢大 講國際知名度一定佢更高
羅以前係幾靚仔既不過偶像派黎得快走都快
老老豆豆羅實力唔夠 台灣本土金曲獎一次入圍都冇
果個票選獎冇記錯仲要唔係正式獎
簽唱會仲好笑 無限改版又抱又影相咁 咁梗係多妹妹去啦 個樣一無左就流失幾多fans
啲碟定唔知歌又比人爆過買榜
依家樣又冇 純偶像派慢慢比人淘汰 韓流又勁 啲妹妹都唔追佢啦 最慘係連羅都不斷去抄人
上次紅館演唱會要派飛 人地郭富城成五張野 演唱會剩係香港站都可能多過你偶像一次巡迴演唱會既數量
港台佢就不斷流失fans嫁啦 無得唔認呢啲
仲有郭係果個年代唱跳肯定第一 羅唔覺勁過啲韓星
郭依家唱跳都好穩 羅把聲越黎越差 唔夠氣就尖叫聲
人氣：郭
實力：郭
羅既偶像都係郭
利申：曾經好迷羅

成個氣質都唔同

老蕭當年同楊綜緯場賽係最經典。唱功佢係有，但好快聽厭。
03年陶喆嗰張live專輯已經聽到佢嘅唱功係幾勁。但係再聽17年張live把聲已經差咗好多，冇以前咁穩陣。陶喆有太多首經典歌，例如小鎮姑娘、愛很簡單、黑色柳丁、沙灘... 我就最欣賞佢編曲能力ie月亮代表誰的心同討厭紅樓夢。
我自己唔太buy周董，雖然佢嘅作曲填詞都好高質。
林俊傑同周董比較之下實力比較平均，雖然已經勁過好多其他artist

利申 陶喆fan屎